中共中央辦公廳、國務院: 嚴重資不抵債的地方融資平台該破產就破產

中辦國辦：嚴重資不抵債的地方融資平台該破產就破產

債研君寄語：

中共中央辦公廳、國務院下發的這個文件《關於加強國有企業資產負債約束的指導意見》，近幾天引發了廣泛討論。地方政府融資平台，一個讓金融機構欲罷不能的魅惑，尤其在中西部地區，城投公司是銀行的大客戶，不做城投業務，錢不知道往哪投安全。如果真的資不抵債就破產，那金融機構誰還敢跟城投玩。

但是靠信仰的城投公司在資不抵債的情況下能不能破產？債研君看來，如果是主營業務為土地整理和基礎設施代建的城投公司，不存在資不抵債的問題。比如說，政府委託城投修一條沒有經濟效益的道路，是需要有相應的協議的，也就是說是要支付相應的對價，即便是不給錢的，也要掛在應收賬款或者其他應收款科目，破產前，政府欠城投的錢要給吧。

還有一類就是，除了基建和土地整理外，涉及一些產業，如果產業佔比較小，城投也不太敢破產；如果產業佔比較高，而且不賺錢，負債規模較大的話，政府有可能會選擇破產重組。所以，從安全的角度來說，還是建議投資者多買純粹的城投債和產業資產佔比較少的城投債。

如果真的違約了，就像兵團六師一樣，很可能會抓人，再加上媒體報導，一般政府也會很快解決。但是對於部分負債規模特別大的主營為基建和土地整理的純粹城投公司，再融資的速度已經趕不上債務到期的速度，當地政府顯然已經沒有能力兜底，對於這類城投，我們要觀望一下政府的處置態度。

反過來，民企債違約就沒那麼幸運了，成立了各種債委會，也依然挽回不了投資者的損失。

有城投類公司發債項目、信託項目、租賃項目歡迎添加債研君微信ibonds1合作共贏。

來源 | 中共中央辦公廳、國務院

《關於加強國有企業資產負債約束的指導意見》

........
五、加強國有企業資產負債約束的配套措施

（一）釐清政府債務與企業債務邊界。

.....
（二）支持國有企業盤活存量資產優化債務結構。

.....

（三）完善國有企業多渠道資本補充機制。

......
（四）積極推動國有企業兼併重組。

支持通過兼併重組培育優質國有企業。鼓勵國有企業跨地區開展兼併重組。加大對產業集中度不高、同質化競爭突出行業國有企業的聯合重組力度。鼓勵各類投資者通過股權投資基金、創業投資基金、產業投資基金等形式參與國有企業兼併重組。

（五）依法依規實施國有企業破產。

充分發揮企業破產在解決債務矛盾、公平保障各方權利、優化資源配置等方面的重要作用。支持國有企業依法對扭虧無望、已失去生存發展前景的“殭屍子企業”進行破產清算。對符合破產條件但仍有發展前景的子企業，支持債權人和國有企業按照法院破產重整程序或自主協商對企業進行債務重組。對嚴重資不抵債失去清償能力的地方政府融資平台公司，依法實施破產重整或清算，堅決防止“大而不能倒”，堅決防止風險累積形成系統性風險。同時，要做好與企業破產相關的維護社會穩定工作。

詳細原文:

即係整個中國

地方債....已經唔存在喇

有冇人睇完篇野仲覺得一頭霧水唔知up乜春

睇黎又有人要跌死

國有企業既“殭屍子企業”, 同地方政府融資平台, 財政唔掂既話可以破產

不過後面又唔畀too big to fail
真係諗唔明

即係批准走數

細公司唔掂就執, 逐個引爆
好過一間大野爆煲引發系統性風險
理論上係咁

香港銀行借左好多萬億比強国
正如強国講，借得到係佢本身，點解要還
香港人既血汗錢，將來凍過冰，當然仲未發生，要時間發醇

之前債換股唔比破產

有呀！
睇唔明契丹文！

要做好與企業破產相關的維護社會穩定工作 <= 姐係唔理債務喇，爆煲就集中火力維穩震壓債權人

簡單黎講， 母公司送哂d債俾子公司， 之後將子公司破產， 合法走數

攞正牌唔還lu